Pre-rewrite

theories/HeadEvaluation.v
@@ -1,332 +1,429 @@
-(*
-  Tight Typings and Split Bounds,
-    BENIAMINO ACCATTOLI
-    STÉPHANE GRAHAM-LENGRAND
-    DELIA KESNER
-  https://arxiv.org/pdf/1807.02358.pdf
-*)
-Set Default Goal Selector "!".
-From Coq Require Import String.
-From Coq Require Import PeanoNat.
-From Coq Require Import Arith.
-From Coq Require Import Unicode.Utf8.
-From Coq Require Import Lia.
-From Coq Require Import Lists.ListSet.
-From Coq Require Import List.
-From Coq Require Import Classes.Equivalence.
-Require Import EvaluationSystem.
-Require Import Tactics.
-Require Import Syntax.
-Require Import Types.Types.
-Import ListNotations.
+From Coq Require Import Peano Nat Arith ZArith Lia Unicode.Utf8_core.
+From TLC Require Import LibLN LibTactics LibFset.
+From TTSB Require Import Tactics Classes.
+From TTSB.Types Require Import Types Context.
+From TTSB Require Import Syntax.
+Import TypesNotations. 
 
+
+Ltac auto_tilde :=
+  try (solve[ auto with head_eval_hints
+            | intuition auto with head_eval_hints
+            | solve_set_equality ]).
+
+Ltac auto_star ::= 
+  try (solve [ eauto with head_eval_hints 
+             | jauto 
+             | intuition eauto with head_eval_hints
+             | solve_set_equality ]).
 
 
 Inductive neutral : term -> Prop :=
-| Neutral_Var : ∀ (n : nat), neutral <{#n}>
-| Neutral_App : ∀ (t₁ t₂ : term), neutral t₁ -> neutral <{t₁ t₂}>
+  | Neutral_BVar : ∀ (n : nat), neutral (TmBVar n)
+  | Neutral_FVar : ∀ (x : var), neutral (TmFVar x)
+  | Neutral_App : ∀ (t₁ t₂ : term), 
+      neutral t₁ -> 
+      neutral (TmApp t₁ t₂)  
 .
-Inductive normal : term -> Prop := 
-| Normal_Neutral : ∀ (t : term), neutral t -> normal t 
-| Normal_Abs : ∀ (t : term), normal t -> normal <{λ t}> 
+Hint Constructors neutral : head_eval_hints.
+
+Inductive normal : term -> Prop :=
+  | Normal_Neutral : 
+      ∀ (t : term), neutral t -> normal t
+  | Normal_Abs :
+      ∀ (t : term),
+      (∀ (x : var), (x \notin fv t) -> normal (t ^ x)) -> 
+      normal (TmAbs t)
 .
-Hint Constructors neutral : core.
-Hint Constructors normal : core.
+Hint Constructors normal : head_eval_hints.
 
-Ltac neutral_to_normal t := 
-  match goal with 
-  | [H : neutral t |- _] => let H_normal := fresh "H_normal" in apply Normal_Neutral in H 
-  end.  
-
-Inductive abs : term -> Prop := 
-| Abs : ∀ (t : term), abs <{ λ t }>
+Inductive abs : term -> Prop :=
+(* Voir si besoin LC *)
+  | Abs : ∀ (t : term), abs (TmAbs t)
 .
-Hint Constructors abs : core.
-
-Hint Extern 1 False =>
-  match goal with 
-  | [H : ¬ abs (Trm_Abs _) |- _] => exfalso; apply H; apply Abs
-  | [H : neutral (Trm_Abs _) |- _] => inversion H 
-  | _ => idtac
-  end : core.
-
-Hint Extern 1 (¬ neutral (Trm_Abs _)) =>
-  let H := fresh in 
-  intro H;
-  inversion H 
-: core.
+Hint Constructors abs : head_eval_hints.
 
 
-Hint Extern 1 (¬ abs (Trm_App _ _)) => 
-  let H := fresh in 
-  intro H;
-  inversion H 
- : core.
-
-Hint Extern 1 (¬ abs (Trm_Bound_Var _)) => 
-  let H := fresh in 
-  intro H;
-  inversion H 
- : core.
-
-Reserved Notation "a --> b" (at level 0).
+Reserved Notation "t1 '-->' t2" (at level 50).
 Inductive step : term -> term -> Prop :=
 | ST_Beta : 
     ∀ (u q : term), 
-    <{ (λ u) q }> --> (lower 0 <{u[0 <- q]}>)
+    (TmApp (TmAbs u) q) --> (u ^^ q)
 | ST_Abs : 
     ∀ (t p : term),
-    t --> p -> 
-    <{λ t}> --> <{λ p}>
+    t --> p ->
+    TmAbs t --> TmAbs p
 | ST_App : 
     ∀ (t p u : term), 
-    (abs t -> False) -> 
+    (¬ abs t) -> 
     t --> p ->
-    <{t u}> --> <{p u}>
+    TmApp t u --> TmApp p u
 where 
   "a --> b" := (step a b)
 .
-Hint Constructors step : core.
+Hint Constructors step : head_eval_hints.
+
+Ltac gather_vars := 
+  let A := gather_vars_with (fun x : vars => x) in 
+  let B := gather_vars_with (fun x : var => \{x}) in 
+  let C := gather_vars_with (fun x : ctx => dom x) in 
+  let D := gather_vars_with (fun x : term => fv x) in 
+  constr:(A \u B \u C \u D).
+
+Ltac pick_fresh x :=
+  let L := gather_vars in pick_fresh_gen L x.
+
+Tactic Notation "apply_fresh" constr(T) "as" ident(x) := 
+  apply_fresh_base T gather_vars x.
+
+
+Definition deterministic {A : Type} (rel : A -> A -> Prop) :=
+  ∀ a a₁ a₂, rel a a₁ -> rel a a₂ -> a₁ = a₂.  
+
+Definition rel_normal {A : Type} (rel : A -> A -> Prop) (a : A) :=
+  ¬ (∃ a', rel a a').
 
 Theorem deterministic_step : deterministic step.
-Proof with (myauto idtac).
+Proof.
   unfold deterministic.
-  intros * H.
-  generalize dependent a₂.
-  induction H; intros;
-  match goal with 
-  | [H : step _ _ |- _] => 
-      inversion H; subst; 
-      try f_equal; auto;
-      try (exfalso; auto; fail)
-  end. 
+  introv Hstep1 Hstep2.
+  gen a₂.
+  induction Hstep1; intros; inverts* Hstep2; 
+  try solve [
+    fequals*
+  | false*
+  ].
 Qed.
-Hint Resolve deterministic_step : core.
+Hint Resolve deterministic_step : head_eval_hints.
 
 
-Definition multistep : term -> term -> Set := reflexive_closure (transitive_closure step).
-Notation "a -->* b" := (multistep a b) (at level 0).
-
-Fixpoint size (t : term) : nat := 
-  match t with
-  | <{ #_ }> => 0 
-  | <{λ t}> 
-  | <{ t _ }> => 1 + size t
-  end.
-
-Hint Unfold size  : HeadEvaluation.
-
-
-
-Goal <{(λ λ #1 #2) (λ #0)}> --> <{λ (λ #0) #1}>.
-apply ST_Beta.
-Qed.
-
+Reserved Notation "a -->* b" (at level 50).
+Inductive multistep : term -> term -> Set := 
+| MS_Self : ∀ t, t -->* t 
+| MS_Trans : ∀ t₁ t₂ t₃, t₁ --> t₂ -> t₂ -->* t₃ -> t₁ -->* t₃
+where "a -->* b" := (multistep a b)
+.
 
 
 Lemma neutral_is_normal_not_abs : 
   ∀ (t : term), 
   normal t -> (¬ abs t) -> 
   neutral t.
-Proof with auto.
-  intros * H_normal_t H_not_abs_t.
-  inversion H_normal_t; subst...
-  exfalso...
+Proof.
+  introv H_normal_t H_not_abs_t.
+  inverts* H_normal_t.
+  false*.
 Qed.
-Hint Resolve neutral_is_normal_not_abs : core.
+Hint Resolve neutral_is_normal_not_abs : head_eval_hints.
 
+Hint Extern 1 => match goal with 
+  | [H : neutral (TmAbs _) |- _] => inverts* H
+  | [H : abs (TmApp _ _) |- _] => inverts* H
+  | [H : abs (TmBVar _) |- _] => inverts* H
+  | [H : abs (TmFVar _) |- _] => inverts* H
+  | [H : TmFVar _ --> _ |- _] => inverts* H
+  | [H : TmBVar _ --> _ |- _] => inverts* H
+end : head_eval_hints.
+
+Lemma step_open : 
+  ∀ t t' x, 
+  t --> t' ->
+  ∃ t'', t ^ x --> t''.
+Proof.
+  unfold "^".
+  generalize 0.
+  intros n t; inductions t gen n; introv Hstep; inverts* Hstep; simpls*;
+  match goal with 
+  | [ H : ?t --> _, IH : context[?t --> _]  |- _ ] => 
+    eapply IH in H as [t'' Hst]
+  end; eexists; unfold "^"; simpls*.
+  applys* ST_App.
+  destruct* t1; simpls; try case_if*.
+  absurd.
+Qed.
+
+Lemma open_irrelevant :
+  ∀ t t' x, 
+  (t ^ x) --> (t') -> 
+  ∃ t'', t --> t''.
+Proof.
+  unfold "^".
+  generalize 0.
+  intros n t.
+  inductions t gen n; introv Hstep; simpls*; 
+  repeat case_if; inverts Hstep.
+  - edestruct IHt; autos*.
+  - destruct* t1; simpls; try case_if*; inverts H0.
+  - destruct* t1; simpls; repeat case_if*; substs*.
+    edestruct IHt1; autos*.
+Qed. 
+
+Hint Resolve open_irrelevant : head_eval_hints.
+
+
+Lemma rel_normal_is_normal : 
+  ∀ t, lc t -> rel_normal step t -> normal t.
+Proof.
+  introv H_lc. 
+  unfold rel_normal in *.
+  inductions H_lc; intro H_rel_normal; autos*.
+  + apply Normal_Abs.
+    intros x Hnotin.
+    applys* H0.
+    intros [t' Hstep].
+    lets t'' Hst : (open_irrelevant t t' x Hstep).
+    autos*.
+  + destruct* t1.
+    * false*.
+    * do 2 constructor.
+      applys* neutral_is_normal_not_abs.
+      applys* IHH_lc1.
+      introv [a' Hstep].
+      autos*.
+Qed.
+
+Hint Resolve rel_normal_is_normal : head_eval_hints.
 Theorem head_red_eval_system :
-  evaluation_system term step normal neutral abs.
-Proof with eauto.
-  repeat split...
-  - intro H_rel_normal.
-    unfold rel_normal in *.
-    induction t...
-    + induction t1...
-      * apply Normal_Neutral. apply Neutral_App. 
-        apply neutral_is_normal_not_abs...
-        apply IHt1.
-        intros [a' H_st].
-        apply H_rel_normal.
-        exists <{a' t2}>...
-        apply ST_App...
-        intro.
-        inversion H.
-      * exfalso...
-    + apply Normal_Abs. apply IHt. intros [a' Hst]...
-  - intro.
-    induction H as [t H_neutral | t H_norm IH].
-    + induction H_neutral; intros [a Hst]; inversion Hst; subst...
-    + intros [a H_st].
-      inversion H_st; subst... 
-  - inversion H; subst...
-  - intros [H_norm H_nabs]... 
+        (deterministic step)
+        /\  (∀ (t : term), lc t -> (rel_normal step t <-> normal t))
+        /\ (∀ (t : term), lc t -> (neutral t <-> ((normal t) /\ (¬ abs t)))).
+Proof.
+  repeat split*.
+  - introv Hnormal [t' Hstep].
+    gen H t'.
+    inductions Hnormal.
+    + intro Hlc. inductions H; intros; inverts* Hstep.
+      inverts* Hlc.
+    + intros Hlc t' Hstep.
+      inverts* Hstep.
+      inverts* Hlc.
+      pick_fresh x.
+      apply step_open with t p x in H2 as [t''].
+      applys* (H0 x).
+  - induction* t.
 Qed.
 
+(* TODO: Passer en paramètres les variables interdites *)
 
+Reserved Notation "[| V |] Γ '|(' b ',' r ')-' t '∈' T" (at level 70).
+Reserved Notation "[| V |] Γ '|(' b ',' r ')-' t '∈ₘ' T" (at level 70).
+Inductive has_type : vars -> ctx -> nat -> nat -> term -> type -> Type :=
+| T_Ax :
+    ∀ {V : vars} {x : var} {A : type} {Δ : ctx},
+    equals Δ (add empty x {{ A ; nil }}) ->
+    [|V|] Δ |(0, 0)- TmFVar x ∈ A
+| T_Fun_b :
+    ∀ 
+      {V : vars} {Γ : ctx} 
+      {t : term} 
+      {M : multitype} {A : type} 
+      {x : var} 
+      {b r : nat},
+    x \notin (V \u fv t \u dom Γ) ->
+    ok Γ ->
+    [|V \u \{x}|] add Γ x M |(b, r)- t ^ x ∈ A ->
+    [|V|] Γ |(S b, r)- TmAbs t ∈ (M |-> A) 
+| T_App_b :
+    ∀ 
+      {V₁ V₂ : vars}
+      {Γ₁ Γ₂ Δ : ctx} {t p : term} 
+      {M : multitype} {A : type}
+      {b r b' r' : nat},
+    ok Γ₁ -> ok Γ₂ ->
+    equals (union Γ₁ Γ₂) Δ -> 
+    [|V₁|] Γ₁ |(b, r)- t ∈ (M |-> A) ->
+    [|V₂|] Γ₂ |(b', r')- p ∈ₘ M ->
+    [|V₁ \u V₂|] Δ |(b + b', r + r')- (TmApp t p) ∈ A
+| T_Fun_r :
+    ∀ {V : vars}
+      {Γ : ctx} {t : term} {x : var}
+      {b r : nat} {A : type} {M : multitype},
+    ok Γ ->
+    x \notin (V \u fv t \u dom Γ) ->
+    tight A -> 
+    tight M -> 
+    [|V \u \{x}|] add Γ x M |(b, r)- t ^ x ∈ A -> 
+    [|V|] Γ |(b, S r)- TmAbs t ∈ Ty_Tight TC_Abs
 
-Section HeadTypingSystem.
-
-        (* TODO:
-          Rajouter multi-ensemble vide 
-          ou 
-          remplacer singleton par vide + T_Many: un multitype et un type *)
-        
-
-    Reserved Notation "Γ '|(' b ',' r ')-' t '∈' T" (at level 70).
-    Reserved Notation "Γ '|(' b ',' r ')-' t '∈ₘ' T" (at level 70).
-
-    Inductive has_type : Ctx.t -> nat -> nat -> term -> type -> Type :=
-    | T_Ax0 :
-        ∀ {A : type},
-        [ {{ A ; nil }} ] |(0, 0)- <{ #0 }> ∈ A
-    | T_Ax0_Empty : 
-        ∀ {A: type} {h : multitype} {Γ : Ctx.t},
-        h::Γ |(0, 0)- <{#0}> ∈ A ->
-        h::{{nil}}::Γ |(0, 0)- <{#0}> ∈ A
-    | T_AxS : 
-        ∀ {A: type} {Γ : Ctx.t} {x : nat},
-        Γ |(0, 0)- <{#x}> ∈ A ->
-        {{nil}}::Γ |(0, 0)- <{#`S x`}> ∈ A
-    
-    | T_Fun_b :
-        ∀ {t : term} {mt : multitype} {A : type} {Γ : Ctx.t} {b r : nat},
-        mt :: Γ |(b, r)- t ∈ A -> 
-        Γ |(S b, r)- <{ λ t }> ∈ Ty_Fun mt A
-    | T_Fun_r : 
-        ∀ {t : term} {T A : type} {Γ : Ctx.t} {b r : nat},
-        is_tight_type A ->
-        is_tight_type T ->
-        (MT_Cons T MT_Empty) :: Γ |(b, r)- t ∈ A -> 
-        Γ |(b, S r)-  <{ λ t }> ∈ Ty_Tight TC_Abs 
-    | T_App_b :
-        ∀ {Γ₁ Γ₂ Δ : Ctx.t} {M : multitype} {A : type}
-          {b₁ b₂ r₁ r₂ : nat} {t₁ t₂ : term}, 
-        Γ₁ ⊎c Γ₂ ≡ Δ ->
-        Γ₁ |(b₁, r₁)- t₁ ∈ Ty_Fun M A ->
-        Γ₂ |(b₂, r₂)- t₂ ∈ₘ M ->  
-        Δ |(b₁ + b₂, r₁ + r₂)- <{ t₁ t₂ }> ∈ A
-    | T_App_hd_r :
-        ∀ {Γ : Ctx.t} {t₁ t₂ : term} {b r : nat},
-        Γ |(b, r)- t₁ ∈ Ty_Tight TC_Neutral -> 
-        Γ |(b, S r)- <{ t₁ t₂ }> ∈ Ty_Tight TC_Neutral
-    where 
-      "Γ '|(' b ',' r ')-' t '∈' T" := (has_type Γ b r t T)
-    with has_many_types : Ctx.t -> nat -> nat -> term -> multitype -> Type :=
-    | ManyT_Empty : [] |(0, 0)- <{#0}> ∈ₘ {{nil}}
-    | ManyT_Singleton :
-      ∀ {Γ : Ctx.t} {t : term} {A : type} {b r : nat},
-        Γ |(b, r)- t ∈ A ->
-        Γ |(b, r)- t ∈ₘ {{ A ; nil }} 
-    | ManyT_Union :
-        ∀ {Γ₁ Γ₂ Δ: Ctx.t} {t : term} {A : type} {mt : multitype} {b₁ b₂ r₁ r₂ : nat},
-        Γ₁ ⊎c Γ₂ ≡ Δ ->
-        Γ₁ |(b₁, r₁)- t ∈ₘ mt ->
-        Γ₂ |(b₂, r₂)- t ∈ A ->
-        Δ |(b₁ + b₂, r₁ + r₂)- t ∈ₘ {{A; mt}}
-    | ManyT_Inv :
-      ∀ {Γ₁ Γ₂ Δ : Ctx.t} {t : term} {A : type} {mt : multitype} {b₁ b₂ r₁ r₂ : nat},
-        Γ₁ ⊎c Γ₂ ≡ Δ ->
-        (* Multitype.eq (mt₁ ⊎ mt₂) mtᵤ -> *)
-        Δ  |(b₁ + b₂, r₁ + r₂)- t ∈ₘ {{A; mt}} ->
-        Γ₁ |(b₁, r₁)- t ∈ A ->
-        Γ₂ |(b₂, r₂)- t ∈ₘ mt
-
-    where 
-      "Γ '|(' b ',' r ')-' t '∈ₘ' T" := (has_many_types Γ b r t T)
-    .
-
-
-    Lemma T_Many_Inv :
-        ∀ {Γ: Ctx.t} {t : term} {A : type} {b r : nat},
-        Γ |(b, r)- t ∈ₘ {{A ; nil}} -> 
-        Γ |(b, r)- t ∈ A.
-    Proof with eauto.
-      intros * φ.
-      remember {{A; nil}} as M.
-      induction φ.
-      - inversion HeqM.
-      - inversion HeqM; subst...
-      - inversion HeqM; subst...
-
-    Admitted.
-
-    Hint Constructors has_type has_many_types : core.
-    Scheme has_type_mut_ind := Induction for has_type Sort Type
-    with has_many_types_mut_ind := Induction for has_many_types Sort Type.
-    Scheme has_type_mut_rec := Induction for has_type Sort Set
-    with has_many_types_mut_rec := Induction for has_many_types Sort Set.
-
+| T_App_hd_r :
+  ∀ {V : vars} {Γ : ctx} {t p : term} {b r : nat},
+  [|V|] Γ |(b, r)- t ∈ Ty_Tight TC_Neutral -> 
+  [|V|] Γ |(b, S r)- TmApp t p ∈ Ty_Tight TC_Neutral
+where 
+  "[| V |] Γ '|(' b ',' r ')-' t '∈' T" := (has_type V Γ b r t T)
+with  has_many_types : vars -> ctx -> nat -> nat -> term -> multitype -> Type :=
+  | ManyT_Empty :
+      ∀ {V : vars} {t : term},
+        [|V|] empty |(0, 0)- t ∈ₘ {{ nil }}
+  | ManyT_Union :
+        ∀ {V₁ V₂ : vars}
+          {Γ₁ Γ₂ Δ: ctx} 
+          {t : term} 
+          {A : type} {mt : multitype} 
+          {b₁ b₂ r₁ r₂ : nat},
+        ok Γ₁ -> ok Γ₂ ->
+        equals (union Γ₁ Γ₂) Δ ->
+        [|V₁|] Γ₁ |(b₁, r₁)- t ∈ₘ mt ->
+        [|V₂|] Γ₂ |(b₂, r₂)- t ∈ A ->
+        [|V₁ \u V₂|] Δ |(b₁ + b₂, r₁ + r₂)- t ∈ₘ {{A; mt}}
   
+where
+  "[| V |] Γ '|(' b ',' r ')-' t '∈ₘ' T" := (has_many_types V Γ b r t T)
+.
+Hint Constructors has_many_types has_type : head_eval_hints.
+
+Scheme has_type_mut_ind := Induction for has_type Sort Type
+with has_many_types_mut_ind := Induction for has_many_types Sort Type.
 
 
-  Fixpoint size_typing_derivation {b r : nat} {Γ : Ctx.t} {t : term} {T : type} (der : Γ |( b , r )- t ∈ T) : nat :=
+
+Fixpoint size_typing_derivation {V : vars} {b r : nat} {Γ : ctx} {t : term} {T : type} (der : [|V|] Γ |( b , r )- t ∈ T) : nat :=
     match der with 
-      | T_Ax0  => 0
-      | T_Ax0_Empty _ => 0
-      | T_AxS _  => 0
+      | T_Ax _ => 0
       (* | T_Many_Inv der => size_many_typing_derivation der *)
-      | T_Fun_b der' => S (size_typing_derivation der')
-      | T_Fun_r _ _ der' => S (size_typing_derivation der')
-      | T_App_b _ der₁ der₂ => 
+      | T_Fun_b _ _ der' => S (size_typing_derivation der')
+      | T_Fun_r _ _ _ _ der' => S (size_typing_derivation der')
+      | T_App_b _ _ _ der₁ der₂ => 
           S ((size_typing_derivation der₁) + (size_many_typing_derivation der₂))
       | T_App_hd_r der' => S (size_typing_derivation der')
+      (* | T_Many_Inv _ _ _ mder _ => 
+        size_many_typing_derivation mder *)
       end
   with
-    size_many_typing_derivation {b r : nat} {Γ : Ctx.t} {t : term} {M : multitype} (der : Γ |( b , r )- t ∈ₘ M) : nat :=
+    size_many_typing_derivation {V : vars} {b r : nat} {Γ : ctx} {t : term} {M : multitype} (der : [|V|] Γ |( b , r )- t ∈ₘ M) : nat :=
     match der with 
     | ManyT_Empty => 0
-    | ManyT_Singleton der => size_typing_derivation der
-    | ManyT_Union _ der₁ der₂ => size_many_typing_derivation der₁ + size_typing_derivation der₂
-    | ManyT_Inv _ mder der =>size_many_typing_derivation mder +  size_typing_derivation der
+    | ManyT_Union _ _ _ der₁ der₂ => size_many_typing_derivation der₁ + size_typing_derivation der₂
+    (* | ManyT_Inv _ _ _  mder der => size_many_typing_derivation mder +  size_typing_derivation der *)
     end
+.
+
+#[global] Instance Size_der : 
+  ∀ {V : vars} {b r : nat} {Γ : ctx} {t : term} {T : type}, 
+  Sized ([|V|] Γ |( b , r )- t ∈ T) :=
+  fun {V : vars} {b r : nat} {Γ : ctx} {t : term} {T : type} =>
+  {| size := size_typing_derivation |}
+  .
+#[global] Instance Size_mder : 
+  ∀ {V : vars} {b r : nat} {Γ : ctx} {t : term} {M : multitype}, 
+  Sized ([|V|] Γ |( b , r )- t ∈ₘ M) :=
+  fun {V : vars} {b r : nat} {Γ : ctx} {t : term} {M : multitype} =>
+  {| size := size_many_typing_derivation |}
   .
 
-  Definition is_tight_derivation 
-    {b r : nat} {Γ : Ctx.t} {t : term} {T : type} 
-    (der : Γ |( b , r )- t ∈ T) : Prop 
-  := 
-    (is_tight_type T) /\  (is_tight_context Γ).
-    
-    Check has_type_mut_ind.
+#[global] Instance Tightable_der : 
+  ∀ {V : vars} {b r : nat} {Γ : ctx} {t : term} {T : type}, 
+  Tightable ([|V|] Γ |( b , r )- t ∈ T) :=
+    fun {V : vars} {b r : nat} {Γ : ctx} {t : term} {T : type} => 
+    {| tight := fun _ => tight T /\ tight Γ |}.
 
-Ltac derivation_induction der P0 := 
-  induction der using has_type_mut_ind with (P0:=P0); unfold P0 in *; clear P0.
 
+(* Lemma ManyT_Inv :
+      ∀ {V₁ V₂ : vars} {Γ₁ Γ₂ Δ : ctx} {t : term} {A : type} {mt : multitype} 
+        {b₁ b₂ r₁ r₂ : nat},
+        ok Γ₁ -> ok Γ₂ ->
+        equals (union Γ₁ Γ₂) Δ ->
+        [|V₁|] Δ  |(b₂, r₂)- t ∈ₘ {{A; mt}} ->
+        [|V₂|] Γ₁ |(b₁, r₁)- t ∈ A ->
+        ∃ Γ b r (φ : [|V₁ \u V₂|] Γ |(b, r)- t ∈ₘ mt), True.
         
-Goal ∀ {Γ: Ctx.t} {t : term} {A : type} {b r : nat} (φ : Γ |(b, r)- t ∈ A),
-  b + r <= size_typing_derivation φ.
-  Proof.
-    intros.
-    pose (P0 (Γ: Ctx.t) (b r : nat) (t : term) (M : multitype) (φ : Γ |(b, r)- t ∈ₘ M) := b + r <= size_many_typing_derivation φ).
-    derivation_induction φ P0; simpl; lia.
-  Qed.
+Proof.
+  introv Hok1 Hok2 Heq φ1 φ2.
+  inverts* φ1.
+  exists Γ₂.
+  
+Qed. *)
 
-Definition Id := <{ λ #0 }>.
-Definition example_term := <{ (λ ((λ #0 #1) #0)) `Id` }>.
+Lemma bvar_not_typable : 
+  ∀ V Γ b r n A mt,
+  [|V|] Γ |(b, r)- TmBVar n ∈ₘ {{A; mt}} -> False.
+Proof.
+  introv φ.
+  inverts φ.
+  inverts X0.
+Qed.
+
+
+Lemma typed_empty :
+  ∀ V Γ b r t
+  (φ : [|V|] Γ |(b, r)- t ∈ₘ {{nil}}),
+  Γ = empty /\ b = 0 /\ r = 0 /\ size φ = 0.
+Proof.
+  introv.
+  inversion φ; substs*; autos.
+  inductions φ; autos.
+Qed.
+
+
+Lemma size_typed_var :
+  ∀ V Γ b r x A
+  (φ : [|V|] Γ |(b, r)- TmFVar x ∈ A),
+  size φ = 0.
+Proof.
+  introv.
+  inversion φ; substs*; autos.
+  inductions φ; autos.
+Qed.
+
+
+
+
+
+
+Lemma typed_ok : ∀ V Γ b r t A, 
+[|V|] Γ |(b, r)- t ∈ A -> ok Γ.
+Proof.
+  introv φ.
+  induction φ; autos*; eauto with context_hints.
+  eapply ok_eq.
+  - use_equivalences. clear eq_ctx_refl; autos*.
+  - apply ok_add, ok_empty. 
+Qed.
+
+Lemma multityped_ok : ∀ V Γ b r t M, 
+[|V|] Γ |(b, r)- t ∈ₘ M -> ok Γ.
+Proof.
+  introv φ.
+  induction φ; autos*; eauto with context_hints.
+Qed.
+
+
+Definition Id := TmAbs (TmBVar 0).
+Definition example_term := 
+  TmApp 
+    (TmAbs (
+      TmApp 
+        (TmAbs (TmApp (TmBVar 0) (TmBVar 1))) 
+        (TmBVar 0)
+    )) 
+    Id.
+
 Example example_1_is_Id : example_term -->* Id.
 Proof.
   unfold example_term.
-  apply RC_self.
-  eapply TC_trans.
-  - eapply TC_self. apply ST_Beta.
-  - simpl. eapply TC_trans; simpl; eapply TC_self.
-    + eapply ST_Beta. 
-    + eapply ST_Beta.
-Qed. 
+  eapply MS_Trans; unfold "^^"; simpls; repeat case_if; autos*.
+  eapply MS_Trans; unfold "^^"; simpls; repeat case_if; autos*.
+  eapply MS_Trans; unfold "^^"; simpls; repeat case_if; unfold Id; autos*.
+  unfold "^^". simpls; repeat case_if; unfold Id; autos*.
+  apply MS_Self.
+Qed.
+
+Ltac replace_empty_union :=
+  replace (\{}) with (@FsetImpl.union var \{} \{}); try solve[ simpl_unions; reflexivity].
+
 
 Definition abs_abs := {{ ` Ty_Tight TC_Abs ` ; nil }} |-> Ty_Tight TC_Abs.
-
-Example first_derivation : [] |(3, 1)- example_term ∈ (Ty_Tight TC_Abs).
-Proof with eauto using Ctx.Union_Nil, Ctx.Union_Cons, Multitype.eq_refl.
+Example first_derivation : [|\{}|] empty |(3, 1)- example_term ∈ (Ty_Tight TC_Abs).
+Proof with auto with context_hints.
   unfold example_term.
+  replace_empty_union.
   apply @T_App_b with 
-    (b₁ := 2)
-    (b₂ := 1)
-    (r₁ := 0)
-    (r₂ := 1)
-    (Γ₁ := []) 
-    (Γ₂ :=[]) 
+    (b := 2)
+    (b' := 1)
+    (r := 0)
+    (r' := 1)
+    (Γ₁ := empty) 
+    (Γ₂ := empty) 
     (
     M := {{ 
         ` Ty_Tight TC_Abs ` ; 
@@ -334,146 +431,350 @@ Proof with eauto using Ctx.Union_Nil, Ctx.Union_Cons, Multitype.eq_refl.
           nil 
         }}
     )...
-  - apply T_Fun_b.
+  { use_equivalences. rewrite* union_empty_l. }
+  - pick_fresh x.
+    replace_empty_union.
+    
+    apply @T_Fun_b with (x := x); simpls~.
+    { intro. split; intros; false*; simpl_unions. }
     apply @T_App_b with 
-      (Γ₁ := [{{ ` Ty_Tight TC_Abs ` ; nil }}]) 
-      (Γ₂ := [{{ ` abs_abs ` ; nil }}]) 
-      (b₁ := 1) 
-      (b₂ := 0) 
-      (r₁ := 0) 
-      (r₂ := 0)
-       (M := {{ abs_abs ; nil}})...
-    apply T_Fun_b.
-    unfold abs_abs.
-    apply @T_App_b with 
-    (Γ₁ := [ {{ ` abs_abs ` ; nil }} ; {{nil}}])
-    (Γ₂ := [ {{nil}}; {{ ` Ty_Tight TC_Abs ` ; nil }} ])
-    (b₁ := 0) (b₂ := 0) (r₁ := 0) (r₂ := 0) (M := {{ ` Ty_Tight TC_Abs ` ; nil }}); unfold abs_abs...
+      (Γ₁ := add empty x {{ ` Ty_Tight TC_Abs ` ; nil }}) 
+      (Γ₂ := add empty x {{ ` abs_abs ` ; nil }}) 
+      (b := 1) 
+      (b' := 0) 
+      (r := 0) 
+      (r' := 0)
+      (M := {{ abs_abs ; nil}}); repeat case_if; autos~...
+    {
+      use_equivalences.
+      hint union_same.
+      unfold equals, union, add, empty. repeat case_if. split_and_or_max; repeat simpl_unions; repeat intro; repeat case_if; autos*.
+    }
+    + pick_fresh x2.
+      eapply @T_Fun_b with (x:=x2); simpls*...
+      replace 0 with (0 + 0); autos*.
+      { rewrite dom_add; simpls... absurd. }
+      replace_empty_union.
+      eapply @T_App_b with 
+      (Γ₁ := add empty x2 {{ ` abs_abs ` ; nil }}  )
+      (Γ₂ := add empty x  {{ ` Ty_Tight TC_Abs ` ; nil }})
+      (b := 0) (b' := 0) (r := 0) (r' := 0) (M := {{ ` Ty_Tight TC_Abs ` ; nil }}); unfold abs_abs; repeat case_if;
+      try (change 0 with (0 + 0); autos* )...
+      { 
+        hint LibFset.union_comm.
+        use_equivalences; unfold equals, union, add, empty; repeat case_if; split_and_or_max; repeat simpl_unions; intros; repeat case_if; autos*.
+      }
+      { constructor. use_equivalences; autos. }
+      replace \{ x2} with (\{} \u \{x2}); try solve [simpl_unions; autos].
+      apply @ManyT_Union with (Γ₁ := empty) (Γ₂ := add empty x {{` (Ty_Tight TC_Abs) `; nil}}); autos*...
+      { use_equivalences; rewrite* union_empty_l. }
+      { constructor; use_equivalences; auto. }
+    + replace 0 with (0 + 0); autos*. 
+      replace \{ x} with (\{} \u \{x}); try solve [simpl_unions; autos].
+      replace_empty_union.
+      apply @ManyT_Union with (Γ₁ := empty) (Γ₂ := add empty x {{` abs_abs `; nil}}); autos*...
+      { use_equivalences; rewrite* union_empty_l. }
+      { constructor; use_equivalences; auto. }
+
   - unfold Id.
-    change 1 with (1 + 0) at 2.
-    change 1 with (0 + 1) at 1.
-    eapply @ManyT_Union with (mt₁ := {{`Ty_Tight TC_Abs`; nil}}) (mt₂ := {{ `abs_abs` ; nil }}); unfold abs_abs...
-    apply ManyT_Singleton...
-    eapply @T_Fun_r 
-      with (T := Ty_Tight TC_Abs) (A := Ty_Tight TC_Abs)...
+    change 1 with (1 + 0) at 1.
+    change 1 with (0 + 1) at 2.
+    replace_empty_union.
+    apply @ManyT_Union with (A := Ty_Tight TC_Abs) (mt := {{ `abs_abs` ; nil }}) (Γ₁ := empty) (Γ₂ := empty); unfold abs_abs; pick_fresh x; autos...
+      { use_equivalences; rewrite* union_empty_l. }
+    + replace_empty_union.
+      apply @ManyT_Union with 
+      (Γ₁ := empty) (Γ₂ := empty) (b₁ := 0) (r₁ := 0); autos*...
+      { use_equivalences; rewrite* union_empty_l. }
+      eapply @T_Fun_b with (x := x); autos*... 
+      unfold "^"; simpls. case_if*.
+      constructor; use_equivalences; auto.
+
+    + replace_empty_union.
+      apply @T_Fun_r 
+      with (M := {{`Ty_Tight TC_Abs`; nil}}) (A := Ty_Tight TC_Abs) (x := x); unfold "^"; simpls; repeat case_if; autos*...
+      { constructor; use_equivalences; auto. }
 Qed.
 
+Ltac derivation_induction der P0 := 
+  induction der using has_type_mut_ind with (P0:=P0); unfold P0 in *; clear P0.
 
+
+Goal ∀ {V : vars} {Γ: ctx} {t : term} {A : type} {b r : nat} (φ : [|V|] Γ |(b, r)- t ∈ A),
+b + r <= size_typing_derivation φ.
+Proof.
+  intros.
+  pose (P0 (V : vars) (Γ: ctx) (b r : nat) (t : term) (M : multitype) (φ : [|V|] Γ |(b, r)- t ∈ₘ M) := b + r <= size_many_typing_derivation φ).
+  derivation_induction φ P0; simpl; lia.
+Qed.
 
 Definition last_rule_is_appb 
-    {b r : nat} {Γ : Ctx.t} {t : term} {T : type} 
-    (der : Γ |( b , r )- t ∈ T) : Prop := 
+    {V : vars} {b r : nat} {Γ : ctx} {t : term} {T : type} 
+    (der : [|V|] Γ |( b , r )- t ∈ T) : Prop := 
   match der with 
-  | T_Ax0 => False
-  | T_Ax0_Empty _ => False
-  | T_AxS _ => False
-  | T_Fun_b _ => False
-  | T_Fun_r _ _ _ => False
-  | T_App_b _ _ _ => True
+  | T_Ax _ => False
+  | T_Fun_b _ _ _ => False
+  | T_Fun_r _ _ _ _ _ => False
+  | T_App_b _ _ _ _ _ => True
   | T_App_hd_r _ => False
+  (* | T_Many_Inv _  _ _ _ _ => False *)
   end.
 
 
 Lemma tight_spreading_var :  
-  ∀ {Γ : Ctx.t} {b r : nat} {x : nat} {A : type}
-    (φ : Γ |( b, r )- Trm_Bound_Var x ∈ A), 
-  is_tight_context Γ -> 
-  is_tight_type A /\ ¬ last_rule_is_appb φ.
+  ∀ {V : vars} {Γ : ctx} {b r : nat} {x : var} {A : type}
+    (φ : [|V|] Γ |( b, r )- TmFVar x ∈ A), 
+  tight Γ -> 
+  tight A /\ ¬ last_rule_is_appb φ.
 Proof with eauto.
   intros * H_tight.
   split.
-  + generalize dependent Γ.
-    generalize dependent b. 
-    generalize dependent r. 
-    generalize dependent A. 
-    induction x; intros * φ H_tight.
-    - remember (Trm_Bound_Var 0) as t.
-      induction φ; subst; simpl in *; repeat split_and;
-      try (inversion Heqt; fail)...
-    - remember (Trm_Bound_Var (S x)) as t. 
-      induction φ; subst; simpl in *; repeat split_and;
-      inversion Heqt; subst...
+  + inversion φ; subst.
+    unfold tight, add, empty in H_tight; repeat case_if*.
+    simpls.
+    destruct Γ.
+    specialize H_tight with x; repeat case_if*;
+    simpls*.
+    unfolds empty, add.
+    case_if.
+    reduce_max.
+    specialize H1 with x.
+    case_if.
+    apply eq_tight_multitype in H1; simpls*.
   + intros * H_contra.
-    remember (Trm_Bound_Var x) as t.
+    remember (TmFVar x) as t.
     destruct φ eqn:H_eq...
     inversion Heqt. 
 Qed.
 
-Ltac tight_union Δ :=
-  match goal with 
-  | [H : ?Γ₁ ⊎c ?Γ₂ ≡ Δ |- _] => 
-    let H_tight_Γ₁ := fresh "H_tight_Γ₁" in 
-    let H_tight_Γ₂ := fresh "H_tight_Γ₂" in 
-      apply Ctx_union_tight in H as  [H_tight_Γ₁ H_tight_Γ₂]; eauto 
-  end.
-
-
-
 Lemma tigh_spreading_on_neutral_terms : 
   ∀ {t : term}, neutral t ->
-  ∀ {Γ : Ctx.t} {b r : nat} {A : type}
-    (φ : Γ |(b, r)- t ∈ A), 
-  is_tight_context Γ ->
-  is_tight_type A /\ ¬ last_rule_is_appb φ.
-Proof with eauto.
+  ∀ {V : vars} {Γ : ctx} {b r : nat} {A : type}
+    (φ : [|V|] Γ |(b, r)- t ∈ A), 
+  tight Γ ->
+  tight A /\ ¬ last_rule_is_appb φ.
+Proof.
   intros t H_neutral.
-  induction H_neutral as [ x | p u H_neutral_p IH]; intros Γ b r A φ H_tight.
-  - eapply tight_spreading_var...
-  - inversion φ; subst...
-    + tight_union Γ.
-      apply IH in H5; simpl in H5; try contradiction...
-    + split...
-      remember <{ ` p ` ` u ` }> as t.
+  induction H_neutral as [ n | x | p u H_neutral_p IH]; introv H_tight.
+  - inversion φ. 
+  - applys* (tight_spreading_var 
+              (V := V) (Γ := Γ) 
+              (b := b) (r := r) 
+              (x := x) (A := A)).
+  - inversion φ; substs*.
+    + tight_union_ctx Γ.
+      apply IH in X; simpls*.
+    + splits; simpls*...
+      remember (TmApp p u) as t.
       remember (Ty_Tight TC_Neutral) as T.
       destruct φ eqn:Heq; simpl; inversion Heqt; subst...
-      tight_union Δ.
-      apply IH with (φ := h) in H_tight_Γ₁ as [H_contra _]; simpl in *; contradiction.
+      tight_union_ctx Δ.
+      apply IH with (φ := h) in H_tight_Γ₁ as [H_contra _]; simpls*; contradiction. absurd.
 Qed.
 
+Fixpoint size_aux_term t :=
+  match t with 
+  | TmBVar _ | TmFVar _ => 0
+  | TmAbs t' => S (size_aux_term t')
+  | TmApp t₁ t₂ => S (size_aux_term t₁)
+  end.
+
+#[global] Instance Sized_term : Sized term := {| size := size_aux_term |}.
+
+
+Ltac neutral_to_normal t := 
+  match goal with 
+  | [H : neutral t |- _] => let H_normal := fresh "H_normal" in apply Normal_Neutral in H 
+  end.   
+
+Lemma size_open :
+  ∀ t x, 
+  size t = size (t ^ x).
+Proof.
+  intro t.
+  unfold "^".
+  generalize 0.
+  inductions t; intros; simpls; repeat case_if; autos*.
+Qed.
 
 Lemma normal_size_derivation : 
-  ∀ {t : term} {Γ : Ctx.t} {b r : nat} {A : type} 
-    (φ : Γ |(b, r)- t ∈ A), 
+  ∀ {t : term} {V : vars} {Γ : ctx} {b r : nat} {A : type} 
+    (φ : [|V|] Γ |(b, r)- t ∈ A), 
   normal t -> 
   size t <= size_typing_derivation φ.
-Proof with try lia.
+Proof with simpls*; try lia.
   intros * H_normal_t.
-  induction φ; inversion H_normal_t; subst; contra_neutral_abs; simpl; try apply IHφ in H0; 
-  try (
-    inversion H; subst;
-    neutral_to_normal t₁;
-    apply IHφ in H1; lia
-  )...
+  induction φ; inversion H_normal_t; subst; simpl; try apply IHφ in H0...
+  - inverts* H_normal_t; substs*. rewrite size_open with ( x:= x). 
+    specialize H1 with x. apply IHφ in H1...
+  - inverts* H; neutral_to_normal t; apply IHφ in H1...
+  - inverts* H_normal_t; substs*. rewrite size_open with ( x:= x).
+    specialize H1 with x. apply IHφ in H1...
+  - inverts* H; neutral_to_normal t; apply IHφ in H1...
 Qed.
 
 Ltac use_type_spreading Γ :=
   match goal with 
-  | [ H : Γ |(_, _)- _ ∈ {{ {{_}} |-> _}} |- _] => 
+  | [ H : [|_|] Γ |(_, _)- _ ∈ {{ {{_}} |-> _}} |- _] => 
       apply tigh_spreading_on_neutral_terms in H; eauto; subst; inversion H
   end. 
 
+Section term_size_ind.
+  Inductive le_type : nat -> nat -> Type :=
+  | O_le_n : ∀ n, le_type 0 n
+  | Sn_le_Sm : ∀ n m, le_type n m -> le_type (S n) (S m)
+  .
+
+  Lemma le_refl :
+    ∀ a, le_type a a.
+  Proof.
+    hint O_le_n, Sn_le_Sm.
+    intro.
+    induction* a.
+  Qed.
+
+  Lemma le_trans : 
+    ∀ a b c, le_type a b -> le_type b c -> le_type a c.
+  Proof with autos*.
+    hint O_le_n, Sn_le_Sm.
+    intro a.
+    inductions a;
+    introv Hlt_a_b Hlt_b_c;
+    inverts Hlt_a_b;
+    inverts* Hlt_b_c.
+  Qed.
+
+  Lemma le_S : 
+    ∀ a, le_type a (S a).
+  Proof.
+    hint O_le_n, Sn_le_Sm.
+    intro.
+    induction* a.
+  Qed.
+  (* Inductive or_type A B : Type :=
+  | ort_intro_l : A -> or_type A B
+  | ort_intro_r : B -> or_type A B
+  . *)
+
+  Definition lt_type n m := le_type (S n) m.
+
+  Variable P : term -> Type.
+
+  Definition max (a b : nat) :=
+    if leb a b then b else a.
+
+  Lemma max_comm : 
+    ∀ a b, max a b = max b a.
+  Proof.
+    intros.
+    induction a; unfold max; destruct b; simpls*.
+    destruct (a <=? b) eqn:Heqaleb; destruct (b <=? a) eqn:Hblea;
+    autos.
+    - apply leb_complete in Heqaleb, Hblea. lia.
+    - apply leb_complete_conv in Heqaleb, Hblea. lia.
+  Qed.
+
+  Lemma le_max_self :
+    ∀ a b, le_type a (max a b).
+  Proof.
+    hint le_refl, O_le_n, Sn_le_Sm.
+    induction a; intros; unfolds max; destruct b; simpls*; case_if; substs*.
+    specialize IHa with b. rewrite* C in IHa.
+  Qed.
+
+  Fixpoint size_for_ind (t : term) :=
+    match t with 
+    | TmBVar _ => 0
+    | TmFVar _ => 0
+    | TmAbs t => S (size_for_ind t)
+    | TmApp t1 t2 => 1 + max (size_for_ind t1) (size_for_ind t2)
+    end.
+
+  Lemma size_for_ind_open : 
+    ∀ t x, 
+    size_for_ind t = size_for_ind (t ^ x).
+  Proof.
+    unfold "^"; generalize 0.
+    intros n t; gen n.
+    induction* t; intros; repeat (case_if || simpls || substs); autos.
+  Qed.
+
+  Hypothesis H : forall t, (forall t', lt_type (size_for_ind t') (size_for_ind t) -> P t') -> P t.
+
+
+  Theorem term_size_ind : forall xs, P xs.
+  Proof.
+    asserts H_ind : (
+      ∀ t t', 
+          (le_type (size_for_ind t') (size_for_ind t)) -> P t'
+    ).
+    
+      
+    {
+      hint le_trans.
+      intro t; inductions t; intros t' Hlen; apply H; intros l0 H0; simpls;
+      inverts Hlen;
+      match goal with 
+      | [ H : _ = size_for_ind _ |- _] => 
+          rewrite <- H in *; clear H
+      end; inverts* H0.
+      unfolds max; case_if.
+      - apply IHt2.
+        apply le_trans with n.
+        + assumption.
+        + assumption.
+      - apply IHt1.
+        apply le_trans with n.
+        + assumption.
+        + assumption.
+    }
+    intros t.
+    apply H_ind with (t := t).
+    apply le_refl.
+  Qed.
+End term_size_ind.
+
 Theorem normal_tight_der_size_b_r :
-  ∀ {t : term} {Γ : Ctx.t} {b r : nat} {A : type} 
-    (φ : Γ |(b, r)- t ∈ A), 
+  ∀ {t : term} {V : vars} {Γ : ctx} {b r : nat} {A : type} 
+    (φ : [|V|] Γ |(b, r)- t ∈ A), 
   normal t -> 
-  is_tight_derivation φ -> 
+  tight φ -> 
   b = 0 /\ r = size t.
-Proof with try lia; eauto using Ctx_union_tight.
-  induction t; intros * H_normal_t H_tight_der; destruct H_tight_der as [H_tight_A H_tight_Γ]; inversion φ; subst; simpl; try (inversion H_tight_A; fail)...
-  - assert (is_tight_context Γ₁ /\ is_tight_context Γ₂) 
-      as [H_tight_Γ₁ H_tight_Γ₂]...
+Proof with try lia; eauto using union_tight_ctx.
+  asserts size_eq : (size = size_aux_term)...
+  induction t using term_size_ind.
+  gen H.
+  induction t; intros H_ind_size * H_normal_t H_tight_der; destruct H_tight_der as [H_tight_A H_tight_Γ]; inversion φ; subst; simpl; try (inversion H_tight_A; fail)...
+  - inversion H_normal_t; subst; try inversion H.
+    asserts H_size : (lt_type (size_for_ind (t ^ x)) (size_for_ind (TmAbs t))). 
+    { unfold lt_type. hint le_refl. rewrite* <- size_for_ind_open. }
+    specialize H3 with x.
+    asserts Hfree : (x \notin fv t). { reduce_max. auto. }
+    destruct* (H_ind_size _ H_size _ _ _ _ _ X (H3 Hfree)).
+    { split*. destruct Γ. unfold add. simpls*. case_if. simpls*. intro. specialize H_tight_Γ with x0. case_if*. apply* mt_tight_union. }
+    split*.
+    change size_aux_term with size.
+    rewrite* (size_open t x).
+  - asserts H_tight_Γ₁ H_tight_Γ₂ : (tight Γ₁ /\ tight Γ₂)...
     inversion H_normal_t. inversion H; subst.
     use_type_spreading Γ₁.
   - inversion H_normal_t; inversion H; subst.
-    apply Normal_Neutral in H2.
-    eapply IHt1 with (φ := H5) in H2; try split...
-  - inversion H_normal_t; contra_neutral_abs; subst; 
-    destruct (IHt _ _ _ _ H5); try split...
+    assert (b = 0 ∧ r0 = size t1).
+    {
+      eapply H_ind_size with (φ := X); autos*.
+      - unfold lt_type. hint le_refl. simpls*.
+        constructor.
+        apply le_max_self.
+      - unfold tight. split...
+    }
+    change size_aux_term with size.
+    lia.
 Qed.  
 
+
 Theorem normal_neutral_type_is_neutral : 
-  ∀ {t : term} {Γ : Ctx.t} {b r : nat} 
-    (φ : Γ |(b, r)- t ∈ Ty_Tight TC_Neutral), 
+  ∀ {t : term} {V : vars} {Γ : ctx} {b r : nat} 
+    (φ : [|V|] Γ |(b, r)- t ∈ Ty_Tight TC_Neutral), 
   normal t -> 
   neutral t.
 Proof with eauto.
@@ -481,19 +782,1051 @@ Proof with eauto.
 Qed.
 
 
-Lemma substitution_typing :
-  ∀ 
-    (Γ₁ Γ₂ Δ : Ctx.t) (H_u : Γ₁ ⊎c Γ₂ ≡ Δ) (M : multitype) 
-    (b r b' r' : nat) (t p : term) (A : type) 
-    (φₜ : M :: Γ₁ |(b, r)- t ∈ A) (φₚ : Γ₂ |(b', r')- p ∈ₘ M),
-    ∃ (φ : Δ |(b + b', r + r')- lower 0 <{t[0 <- p]}> ∈ A),
-    size_typing_derivation φ = size_many_typing_derivation φₚ + size_typing_derivation φₜ - Multitype.size M
-  .
-Proof with eauto with arith.
-  intros.
+Lemma free_subst_neq : 
+  ∀ t p x y,
+  y ≠ x ->
+  y \in fv t ->
+  y \in fv ([x ~> p]t).
+Proof.
+  intro t.
+  induction* t; introv Hneq Hin; simpls; repeat case_if; reduce_max; substs*.
+  simpls. reduce_max. reflexivity.
+Qed.
+ 
+Lemma var_subst :
+  ∀ t p x, 
+  fv ([x ~> p] t) \c fv p \u fv t.
+Proof.
+  intro.
+  induction* t; introv; simpls; repeat case_if; reduce_max; substs*; simpls; reduce_max; autos*.
+  - apply subset_empty_l.
+  - apply subset_union_weak_l.
+  - apply subset_union_weak_r.
+  - intros y Hin. reduce_max.
+    + unfold subset in IHt1. specialize IHt1 with p x y.
+      apply IHt1 in Hin; reduce_max; autos.
+    + unfold subset in IHt2. specialize IHt2 with p x y.
+      apply IHt2 in Hin; reduce_max; autos.
+Qed.
 
+Lemma fv_open : 
+  ∀ t p n, fv ({ n ~> p} t) \c fv t \u fv p.
+Proof.
+  intros t p.
+  induction t; intro k; intros y Hin; simpls; reduce_max;
+  unfold subset in *; simpls; autos*.
+  - case_if; simpls; reduce_max; autos.
+  - apply IHt in Hin; reduce_max; autos.
+  - apply IHt1 in Hin; reduce_max; autos.
+  - apply IHt2 in Hin; reduce_max; autos.
+Qed.
+
+Lemma fv_substs :
+  ∀ t p y, 
+  fv ([y ~> p] t) \c (fv t \- \{y}) \u fv p.
+Proof.
+  intros t p y x Hin.
+  inductions t; simpls; reduce_max; repeat case_if; simpls; reduce_max; substs*.
+  - apply IHt in Hin; reduce_max; autos*.
+  - apply IHt1 in Hin; reduce_max; autos*.
+  - apply IHt2 in Hin; reduce_max; autos*.
+Qed.
+
+Inductive or_type A B : Type :=
+| ort_intro_l : A -> or_type A B
+| ort_intro_r : B -> or_type A B
+.
+
+Lemma open_notin_eq : 
+  ∀ x t₁ t₂,
+  x \notin fv t₁ ->
+  x \notin fv t₂ ->
+  t₁ ^ x = t₂ ^ x -> 
+  t₁ = t₂.
+Proof.
+  unfold "^"; generalize 0;
+  introv Hnin1 Hnin2 Heq.
+  gen n.
+  inductions t₁; destruct t₂; intros; repeat (simpls || case_if); substs*; 
+  try solve [inversion Heq; substs; reduce_max; false].
+  - inversion Heq. fequals. apply* IHt₁.
+  - inversion Heq. fequals.
+    + apply* IHt₁1.
+    + apply* IHt₁2.
+Qed.
+
+Fixpoint is_free_BVar (n : nat) (t : term) :=
+  match t with
+  | TmBVar k => n = k
+  | TmFVar _ => False 
+  | TmAbs t' => is_free_BVar (S n) t'
+  | TmApp t1 t2 => is_free_BVar n t1 \/ is_free_BVar n t2 
+  end.
+
+Lemma free_bvar_neq : 
+  ∀ t n k x, 
+  k ≠ n ->
+  is_free_BVar (n) t -> 
+  is_free_BVar (n) ({k ~> TmFVar x} t).
+Proof.
+  intros t.
+  induction t; introv Hneq Hfree; repeat (simpls || case_if); autos*.
+Qed.
+Lemma lc_no_free_bvar :
+  ∀ t,
+  lc t -> 
+  ∀ n, ¬ is_free_BVar n t.
+Proof.
+  intro t.
+  induction t using term_size_ind; destruct t; intros Hlc k Hfree; simpls*.
+  - inversion Hlc.
+  - inverts Hlc.
+    pick_fresh x.
+    apply H with (t' := t ^ x) (n := S k).
+    + rewrite <- size_for_ind_open; simpls; constructor; apply le_refl.
+    + apply* H1.
+    + unfold "^". apply* free_bvar_neq.
+  - reduce_max; inverts Hlc.
+    + eapply H with (t' := t1) (n:=k); try assumption.
+      constructor. apply le_max_self.
+    + eapply H with (t' := t2) (n:=k); try assumption.
+      constructor. rewrite max_comm. apply le_max_self.
+Qed.
+
+Lemma free_Bvar_open :
+  ∀ t p n, 
+  ¬ is_free_BVar n t ->
+  {n ~> p} t = t.
+Proof.
+  induction t; introv Hnfree; repeat (simpls || case_if); autos*.
+  - fequals*.
+  - fequals*.
+Qed.
+
+Lemma lc_open_substs : 
+  ∀ t p x y, lc p -> x ≠ y -> ([y ~> p]t) ^ x = [y ~> p](t ^ x).
+Proof.
+  unfold "^"; generalize 0.
+  introv Hlc Hneq. gen n.
+  inductions t; intros; repeat (case_if || reduce_max || simpls || substs); autos*.
+  - apply free_Bvar_open.
+    apply* lc_no_free_bvar.
+  - fequals.
+    apply* IHt.
+  - fequals. 
+    + rewrite* IHt1.
+    + rewrite* IHt2.
+Qed.
+
+Lemma num_eq_typed :
+  ∀ Γ V b b' r r' p A (φ : [|V|] Γ |(b, r)- p ∈ A),
+  b = b' ->
+  r = r' ->
+  ∃ φ' : [|V|] Γ |(b', r')- p ∈ A, size φ = size φ'.
+Proof.
+  introv Heqb Heqr.
+  gen b' r'.
+  inductions φ; intros; substs; exists*.
+Qed.
+
+Lemma num_eq_multityped :
+  ∀ Γ V b b' r r' p M (φ : [|V|] Γ |(b, r)- p ∈ₘ M),
+  b = b' ->
+  r = r' ->
+  ∃ φ' : [|V|] Γ |(b', r')- p ∈ₘ M, size φ = size φ'.
+Proof.
+  introv Heqb Heqr.
+  gen b' r'.
+  inductions φ; intros; substs; exists*.
+Qed.
+
+Lemma vars_eq_typed : 
+  ∀ Γ V V' b r p A (φ : [|V|] Γ |(b, r)- p ∈ A),
+  V = V' ->
+  ∃ φ' : [|V'|] Γ |(b, r)- p ∈ A, size φ = size φ'.
+Proof.
+  introv Heq.
+  gen V'.
+  inductions φ; intros.
+  - unshelve exists.
+    + apply T_Ax. assumption.
+    + simpls~.  
+  - destruct (IHφ (V' \u \{x})) as [φ' Hsizeφ']; substs*.
+  - destruct (IHφ V₁) as [φ' Hsizeφ']; substs*.
+  - destruct (IHφ (V' \u \{x})) as [φ' Hsizeφ']; substs*.
+  - destruct (IHφ V) as [φ' Hsizeφ']; substs*.
+Qed.
   
+Lemma vars_eq_multityped : 
+  ∀ Γ V V' b r p M (φ : [|V|] Γ |(b, r)- p ∈ₘ M),
+  V = V' ->
+  ∃ φ' : [|V'|] Γ |(b, r)- p ∈ₘ M, size φ = size φ'.
+Proof.
+  introv Heq.
+  gen V'.
+  inductions φ; intros.
+  - unshelve exists; autos*. 
+  - destruct (IHφ V₁) as [φ' Hsizeφ']; substs*.
+Qed.  
+
+Lemma ctx_eq_typed :
+  ∀ Γ Δ V b r p A (φ : [|V|] Γ |(b, r)- p ∈ A),
+  equals Γ Δ ->
+  ∃ φ' : [|V|] Δ |(b, r)- p ∈ A, size φ = size φ'.
+Proof.
+  introv Heq.
+  gen Δ.
+  inductions φ; intros.
+  - asserts: (equals Δ0 (add empty x {{` A `; nil}})).
+    { use_equivalences; autos*. }
+    unshelve exists.
+    + apply T_Ax; assumption.
+    + simpls*. 
+  - destruct IHφ with (Δ := add Δ x M).
+    { hint equals_add; use_equivalences; autos*. }
+    asserts: (x \notin V \u fv t \u dom Δ).
+    { rewrite <- dom_equal with (Γ₁ := Γ); reduce_max; use_equivalences; autos*. }
+    asserts: (ok Δ).
+    { hint ok_eq; autos*. }
+    unshelve exists.
+    + apply @T_Fun_b with (x := x); assumption.
+    + simpls*.
+  - asserts : (equals (Γ₁) ⊎c (Γ₂) Δ0).
+    { use_equivalences; autos*. }
+    destruct IHφ with (Δ := Γ₁).
+    { use_equivalences; autos*. }
+    unshelve exists.
+    + apply @T_App_b with (M := M) (Γ₁ := Γ₁) (Γ₂ := Γ₂); assumption.
+    + simpls*.
+  - asserts: (ok Δ). { hint ok_eq; autos*. }
+    asserts: (x \notin V \u fv t \u dom Δ). { 
+      rewrite <- dom_equal with (Γ₁ := Γ); reduce_max; autos. 
+    }
+    destruct IHφ with (Δ := add Δ x M).
+    { use_equivalences; apply* equals_add.  }
+    unshelve exists.
+    + apply @T_Fun_r with (x := x) (M := M) (A := A); assumption.
+    + simpls*.
+  - destruct IHφ with (Δ := Δ). { use_equivalences; autos*. }
+    unshelve exists.
+    + apply* @T_App_hd_r.
+    + simpls*.  
+Qed.
+
+Lemma ctx_eq_multityped :
+  ∀ Γ Δ V b r p M (φ : [|V|] Γ |(b, r)- p ∈ₘ M),
+  equals Γ Δ ->
+  ∃ φ' : [|V|] Δ |(b, r)- p ∈ₘ M, size φ' = size φ.
+Proof.
+  introv Heq.
+  gen Δ.
+  inductions φ; intros.
+  - use_equivalences. apply eq_ctx_sym in Heq. rewrite equals_empty_is_empty in Heq; substs*.
+  - asserts : (equals (Γ₁) ⊎c (Γ₂) Δ0).
+    { use_equivalences; autos*. }
+    unshelve exists.
+    + apply @ManyT_Union with (Γ₁ := Γ₁) (Γ₂ := Γ₂); assumption.
+    + simpls*. 
+Qed.
+
+
+Lemma type_eq_typed : ∀ V Γ b r p t1 t2 (φ : [|V|] Γ |(b, r)- p ∈ t1 ),
+  eq_type t1 t2 -> 
+  ∃ (φ' : [|V|] Γ |(b, r)- p ∈ t2), size φ = size φ'.
+Proof.
+  introv Heq.
+  gen t2.
+  inductions φ; introv Heq.
+  - asserts HeqΔ : (equals Δ (add empty x {{t2 ; nil}})). {
+        use_equivalences; hint equals_add, Eq_MT_Cons; autos*.
+      }
+    unshelve exists.
+    + apply T_Ax; assumption.
+    + simpls*.
+  - inverts Heq.
+    destruct* (IHφ t₂) as [φIH].
+    asserts Heq: (equals (add Γ x M) (add Γ x mt₂)).
+    { use_equivalences; apply* equals_add. }
+    lets φf Hsizeφf : (ctx_eq_typed _ (add Γ x mt₂) _ _ _ _ _ φIH Heq). 
+    unshelve exists.
+    + apply @T_Fun_b with (x := x); try assumption.
+    + simpls. fequals. 
+  - destruct (IHφ ({{ {{M}} |-> t2}})).
+    { constructor; use_equivalences; autos*. }
+    unshelve exists.
+    + apply @T_App_b with (M := M) (Γ₁ := Γ₁) (Γ₂ := Γ₂); assumption.
+    + simpls*.  
+  - inverts Heq.
+    destruct (IHφ A).
+    { use_equivalences; autos*. }
+    unshelve exists.
+    + apply @T_Fun_r with (M := M) (A := A) (x := x); assumption.
+    + simpls*.
+  - inverts Heq.
+    destruct (IHφ (Ty_Tight TC_Neutral)).
+    { use_equivalences; autos. }
+    unshelve exists.
+    + apply @T_App_hd_r; assumption.
+    + simpls*.
+Qed.
+
+Lemma multitype_eq_typed :
+  ∀ V Γ b r t mt1 mt2 (φ : [|V|] Γ |(b, r)- t ∈ₘ mt1), 
+  eq_multitype mt1 mt2 -> 
+  ∃ (φ' : [|V|] Γ |(b, r)- t ∈ₘ mt2), size φ = size φ'.
+Proof.
+  introv Heqmt.
+  gen V Γ b r t φ.
+  inductions Heqmt; introv.
+  - inversion φ;
+    destruct φ eqn:Heq.
+    + unshelve exists.
+      * apply ManyT_Empty.
+      * reflexivity.
+    + substs*.
+  
+  - remember ({{` t₁ `; ` mt₁ `}}) as t_temp. 
+    destruct φ eqn:Heq; inverts Heqt_temp.
+    destruct IHHeqmt with (φ := h).
+    lets φf Hsizeφf : (type_eq_typed _ _ _ _ _ _ _ h0 H).
+    unshelve exists.
+    + apply @ManyT_Union with (Γ₁ := Γ₁) (Γ₂ := Γ₂); assumption.
+    + simpls*.
+  - remember ({{` t₁ `; ` t₂ `; ` mt `}}) as t_temp. 
+    destruct φ eqn:Heqφ; inverts Heqt_temp.
+    remember {{` t₂ `; ` mt `}} as t_temp.
+    destruct h eqn:Heqh; inverts Heqt_temp.
+    asserts φf Hsizeφf: (∃ φ' : [|(V₁ \u V₂) \u V₂0|] Δ |( b₁ + b₂ + b₂0, r₁ + r₂ + r₂0  )- t ∈ₘ {{` t₂ `; ` t₁ `; ` mt `}}, size φ' = size φ). { 
+      asserts: (ok (Γ₁) ⊎c (Γ₂)). { hint ok_union; autos. }
+      asserts: (equals (union (Γ₁) ⊎c (Γ₂) Γ₂0) Δ). {
+        use_equivalences.
+          hint union_perm.
+          apply eq_ctx_trans with ((Δ0) ⊎c (Γ₂)). 
+          2: { autos*. }
+          apply eq_ctx_trans with ((Γ₁ ⊎c Γ₂0) ⊎c Γ₂).
+          2 : { 
+            apply ok_get_equals; try solve[hint ok_union, ok_eq; autos*].
+            intro x.
+            repeat rewrite get_union.
+            apply union_perm_head.
+            rewrite <- get_union.
+            gen x.
+            hint ok_union, ok_eq;
+            rewrite* <- ok_get_equals.
+          }
+          hint union_assoc.
+          apply eq_ctx_trans with (Γ₁ ⊎c (Γ₂ ⊎c Γ₂0)); autos.
+          apply eq_ctx_trans with (Γ₁ ⊎c (Γ₂0 ⊎c Γ₂)); autos. 
+          apply ok_get_equals; try solve[hint ok_union, ok_eq; autos*].
+          intro x.
+          repeat rewrite get_union.
+          hint union_perm_tail, Types.union_comm.
+          autos*.
+      }
+      asserts: (equals (Γ₁) ⊎c (Γ₂) (Γ₁) ⊎c (Γ₂)). { use_equivalences; autos. }
+      unshelve exists.
+      - apply @ManyT_Union with (Γ₁ := Γ₁ ⊎c Γ₂) (Γ₂ := Γ₂0); try assumption.
+        apply @ManyT_Union with (Γ₁ := Γ₁) (Γ₂ := Γ₂); try assumption.
+      - substs. simpls. lia.
+    }
+    asserts φf' Hsizeφf' : (∃ φf' : [|(V₁ \u V₂0) \u V₂|] Δ |( b₁ + b₂ + b₂0, r₁ + r₂ + r₂0 )- t ∈ₘ {{` t₂ `; ` t₁ `; ` mt `}}, size φf = size φf').
+    { apply vars_eq_multityped with (φ := φf). solve_set_equality. }
+    rewrite Heqφ in Hsizeφf.
+    rewrite Hsizeφf in Hsizeφf'.
+    rewrite Hsizeφf'.
+    apply num_eq_multityped; lia.
+  - destruct IHHeqmt1 with (φ := φ) as [φ' ->].
+    apply IHHeqmt2.
+Qed.
+
+
+(* Lemma substitution_typing :
+  ∀ (V₁ V₂ : vars)
+    (Γ₁ Γ₂ Γ₂' Δ : ctx) (y : var) (M : multitype) 
+    (t p : term) (A : type)
+    (b b' r r' : nat)
+    
+    (φₜ : [|V₁ \u \{y}|] Γ₂' |(b, r)- t ∈ A)
+    (φₚ : [|V₁ |] Γ₁ |(b', r')- p ∈ₘ M),
+    ok Γ₁ -> ok Γ₂ -> lc p ->
+    (V₂ \u dom Γ₁ \u dom Γ₂ \u fv p) \c V₁ ->
+    (* (V₂ \u dom Γ₁ \u dom Γ₂ \u fv t \u fv p) \c V₁ -> *)
+    y \notin V₁ ->
+    equals (add Γ₂ y M) Γ₂' -> 
+    equals Γ₂ ⊎c Γ₁ Δ ->
+    ∃ (φ : [|V₁ \u \{y}|] Δ |(b + b', r + r')- [y ~> p] t ∈ A), 
+    (* True *)
+    size φ = size φₜ + size φₚ - size M
+    .
+Proof.
+  (* introv φₜ.
+  remember (V₁ \u \{ y}) as V.
+  gen b' r' Γ₁ Γ₂ Δ M p V₁ V₂ y.
+  induction φₜ eqn:Heqφₜ; simpls. introv Heq φₚ HokΓ₁ HokΓ₂ Hlcp Hsub Hnotin HeqΓ₂ HeqΔ;
+  rewrite Heq in *; clear Heq.
+  (* inductions φₜ; simpls; introv φₚ HokΓ₁ HokΓ₂ Hlcp Hsub Hfree HeqΓ₂ HeqΔ. *)
+  - case_if.
+    + asserts [HM_Anil | HM_nil] : ((eq_multitype M {{A ; nil}}) \/ (M = {{nil}})).
+      { substs.
+        asserts Heq_get : 
+          (∀ z, eq_multitype (get (add Γ₂ x M) z) (get (add empty x {{` A `; nil}}) z)).
+        { 
+          asserts Heq_get1 : 
+            (∀ z : var, eq_multitype (get (add Γ₂ x M) z) (get Δ z));
+          asserts Heq_get2 : 
+            (∀ z : var, eq_multitype (get Δ z) (get (add empty x {{` A `; nil}}) z));
+            try solve[apply ok_get_equals; hint ok_union, ok_add, ok_eq; autos; apply* ok_eq].
+          use_equivalences; autos*. 
+        }
+        specialize Heq_get with x.
+        repeat rewrite get_add_eq in Heq_get. rewrite get_empty in Heq_get; simpls.
+        destruct M; simpls*.
+        destruct (Types.union M (get Γ₂ x)) eqn:HeqU; simpls*.
+        + destruct* M; solve[inversion HeqU]. 
+        + apply eq_size in Heq_get. simpls; lia. 
+      }
+      * lets Hφ _ : (multitype_eq_typed _ _ _ _ _  _ _ HM_Anil φₚ).
+        inverts Hφ.
+        lets h : (typed_empty _ _ _ _ _ X); reduce_max; substs.
+        exists*.
+        apply ctx_eq_typed with (Γ := Γ₂0); autos.
+        asserts H_empty_Γ₂ : (Γ₂ = empty).
+        {
+          repeat match goal with
+          | [H : _ \c _ |- _] => clear H 
+          | [H : _ \notin _ |- _] => clear H 
+          | [H : [|_|] _ |(_, _)- _ ∈ _ |- _] => clear H 
+          | [H : [| _ |] _ |( _ , _ )- _ ∈ₘ _ |- _] => clear H 
+          | [H : vars |- _] => clear H 
+          | [H : nat |- _] => clear H 
+          end.
+          clear h4 X H8 H7 H1 HeqΔ Hlcp HokΓ₁ V₁0 p.
+          apply equals_empty_is_empty.
+          apply ok_get_equals; 
+          destruct (ok_get_equals (add Γ₂ x M) Δ); try solve[use_equivalences; hint ok_eq, ok_empty, ok_add; autos*].
+          intro z.
+          apply H with (x := z) in HeqΓ₂.
+          simpls.
+          destruct Γ₂, Δ.
+          unfolds get, add; repeat case_if; unfolds empty; simpls; reduce_max.
+          - substs; hint eq_empty_is_empty; use_equivalences; false*.
+          - specialize e1 with z; case_if. 
+            asserts Heq_contra : (eq_multitype (Types.union (m z) M) M). {
+              use_equivalences; hint Types.union_comm; autos*.
+            }
+            destruct (m z). try solve[use_equivalences; autos].
+            apply eq_size in Heq_contra; simpls. rewrite size_union in Heq_contra.
+            simpls; lia.
+          - specialize e1 with z; use_equivalences; case_if*. 
+        }
+        substs. rewrites union_empty_l in *. use_equivalences; autos*.
+        admit.
+      * substs. 
+      asserts Hcontra: (eq_multitype M {{A; nil}} ).  admit.
+        
+    + asserts HMnil :  (M = {{nil}}). {
+        clear  HeqΔ Hlcp Hnotin Hsub φₚ p V₂ V₁ b' r' Δ0.
+        substs. 
+        hint (ok_get_equals Δ (add empty x {{` A `; nil}})), ok_add, ok_union, ok_eq. 
+        destruct* Hint as [Heq_get _].
+        eapply Heq_get with (x := y) in e.
+        unfolds get, add, empty; destruct Δ as [sΔ fΔ]; destruct Γ₂ as [sΓ₂ fΓ₂].
+        repeat case_if*.
+        unfolds equals; reduce_max.
+        specialize HeqΓ₂1 with y; case_if.
+        apply eq_empty_is_empty in e.
+        clear Heq_get Hint1 Hint2 Hint0. rewrite e in HeqΓ₂1.
+        apply eq_empty_is_empty in HeqΓ₂1.
+        destruct* M.
+        simpls. inversion HeqΓ₂1.
+      }
+      asserts φ : ([|V₁ \u \{ y}|] Δ0 |( b', r' )- TmFVar x ∈ A). {
+        substs.
+        inverts φₚ. rewrite union_empty_r in HeqΔ.
+        replace (add Γ₂ y {{nil}}) with Γ₂ in * by (unfold add; case_if* ).
+        constructor;
+        use_equivalences;
+        autos*.
+      }
+      eexists.
+      exists*. intros z Hinz; autos.
+  - asserts IHφ IH: (
+    (* (V₁ \u \{ x}) \u \{y} *)
+      ∃ (φ : [|V₁ \u \{ x} \u \{y}|] add Δ x M |( b + b', r + r' )- [y ~> p] t ^ x ∈ A), True
+    ). {
+      exists*.
+      eapply IHφₜ with (Γ₁ := Γ₁) (Γ₂ := add Γ₂ x M) (M := M0) (V₁ := (V₁ \u \{x})) (V₂ := V₂); reduce_max; autos*.
+      - hint ok_add; autos.
+      - destruct M; try rewrite add_nil; try rewrite dom_add; try absurd; 
+        intros z Hinz; reduce_max; try apply fv_open in Hinz; autos*.
+      - rewrite ok_get_equals; try solve[hint ok_add; autos].
+        intros z. 
+        destruct Γ₁, Γ₂, Γ, Δ. unfolds get, add; repeat (case_if || simpls || reduce_max || substs); hint union_perm_tail; autos*;
+        try solve[
+          match goal with 
+          | [ |- context[m1 ?x]] => specialize HeqΓ₂1 with x; case_if*
+          end
+        ].
+      - rewrite ok_get_equals; try solve[hint ok_add, ok_union, ok_eq; autos*].
+        intros z. 
+        destruct Γ₁, Γ₂, Γ, Δ. unfolds get, add; repeat (case_if || simpls || reduce_max || substs); use_equivalences; autos*;
+        repeat match goal with 
+        | [ H: context[_ \c _] |- _ ] => clear H 
+        | [ H: context[_ \notin _] |- _ ] => clear H 
+        | [ H: context[ [| _ |] _ |(_, _)- _ ∈ _ ] |- _ ] => clear H 
+        | [ H: context[ [| _ |] _ |(_, _)- _ ∈ₘ _ ] |- _ ] => clear H 
+        end;
+        hint Types.union_assoc, union_perm_tail; autos*.
+    }
+    asserts Vf φ : (∃ Vf (φ : [|Vf|] Δ |( S (b + b'), r + r' )- TmAbs ([y ~> p] t) ∈ {{{{` M `}}|-> ` A `}}), True).
+    {
+      exists (V₁ \u \{y}).
+      exists*.
+      apply @T_Fun_b with (x := x); reduce_max; autos*; try solve[
+          intro;
+          asserts H_contra: (x \in fv p \u fv t);
+          try solve[apply var_subst with (x := y); autos*];
+          simpl_unions; try apply Hsub5 in H_contra; autos*
+      ].
+      - rewrite dom_equal with (Γ₂ := (Γ₂) ⊎c (Γ₁)); try solve[use_equivalences; autos].
+        rewrite dom_union; reduce_max; intro; apply* n1.
+      - hint ok_eq, ok_union; autos*.
+      - des 
+      replace (add (Γ₂) ⊎c (Γ₁) x M0) with ((add Γ₂ x M0) ⊎c Γ₁).
+      { admit. }
+      {  }
+      try solve[
+        abstract (
+          simpls;
+          destruct Γ₂, Γ₁;
+          unfold add, union; case_if; fequals; try solve_set_equality;
+          apply fun_ext_dep;
+          intro;
+          case_if*;
+          clear 
+            IHφ IH Hlcp Hsub HeqΔ HeqΓ₂ C0 C Hfree HokΓ₂ HokΓ₁ φₚ p v0 b' r' 
+            IHφₜ φₜ n o v x M t A b r;
+          induction* M0;
+          simpls;
+          fequals
+        )
+      ];
+      abstract (rewrite* lc_open_substs;
+      replace ((V₁ \u \{ y}) \u \{ x}) with ((V₁ \u \{ x}) \u \{ y}); 
+      try abstract solve_set_equality).
+      assumption).
+    }
+    exists* φ.
+  - admit.
+  - asserts IHφ IH: (
+      ∃ φ :  [|(V₁ \u \{x}) \u \{ y}|] add Δ x {{` T `; nil}} |( b + b', r + r' )- [y ~> p] t ^ x ∈ A, True
+    ). {
+      apply IHφₜ with (V₂ := V₂) (Γ₁ := Γ₁) (Δ := add Δ x {{` T `; nil}}) (M := M) (Γ₂ := add Γ₂ x {{` T `; nil}}); autos*.
+      - hint ok_add; autos.
+      - intros z Hinz; reduce_max; try apply fv_open in Hinz; 
+        reduce_max; autos.
+        rewrite dom_add in Hinz; reduce_max; autos. absurd.
+      - rewrite ok_get_equals; try solve[hint ok_add; autos].
+        intros z. 
+        destruct Γ₁, Γ₂, Γ, Δ. unfolds get, add; repeat (case_if || simpls || reduce_max || substs); hint union_perm_tail, Eq_MT_Cons; use_equivalences; autos*;
+        try solve[
+          match goal with 
+          | [ |- context[m1 ?x]] => specialize HeqΓ₂1 with x; case_if*
+          end
+        ].
+      - unfolds union, add, equals.
+        repeat case_if; substs; destruct Γ₁, Γ₂, Δ, Γ; reduce_max; substs; autos*;
+        intros z; case_if; substs*; hint Eq_MT_Cons, union_assoc; use_equivalences; autos*.
+    }
+    asserts φ : ([|V₁ \u \{ y}|] Δ |( b + b', S (r + r') )- TmAbs ([y ~> p] t) ∈ Ty_Tight TC_Abs).
+    {
+      apply @T_Fun_r with (x := x) (A := A) (T := T); autos*.
+      - hint ok_eq, ok_union; autos*.
+      - reduce_max; autos*.
+        + intro Hin. apply fv_substs in Hin; reduce_max; autos.
+        + erewrite <- dom_equal with (Γ₁ := (Γ₂) ⊎c (Γ₁)); 
+          try (rewrite dom_union; intro); 
+          reduce_max; autos.
+      - rewrite* lc_open_substs.
+        replace ((V₁ \u \{ y}) \u \{ x}) with ((V₁ \u \{ x}) \u \{ y}); try solve_set_equality.
+        assumption.
+    }
+    exists* φ. 
+  - asserts IHφ IH: (
+      ∃ φ : [|V₁ \u \{ y}|] Δ |( b + b', r + r' )- [y ~> p0] t ∈ Ty_Tight TC_Neutral, True
+    ). {
+      eapply IHφₜ; autos*.
+      intros z Hin; reduce_max; autos*.
+    }
+    asserts φ : ([|V₁ \u \{ y}|] Δ |( b + b', S (r + r') )- TmApp ([y ~> p0] t) ([y ~> p0] p) ∈ Ty_Tight TC_Neutral).
+    { autos*. }
+    exists* φ.
+Qed. *)
+Admitted. *)
+
+(* Lemma 3.5 *)
+Lemma substitution_typing :
+  ∀ V₁ Γ₁ x M b₁ r₁ t A 
+    (φₜ : [|V₁|] add Γ₁ x M |(b₁, r₁)- t ∈ A)
+    V₂ Γ₂ b₂ r₂ p 
+    (φₚ : [|V₂|] Γ₂ |(b₂, r₂)- p ∈ₘ M),
+  ∃ V Δ (φ : [|V|] Δ |(b₁ + b₂, r₁ + r₂)- [x ~> p]t ∈ A),
+      (equals Δ (Γ₁ ⊎c Γ₂))
+  /\  (Z_of_nat (size φ) = (Z_of_nat (size φₜ)) + (Z_of_nat (size φₚ)) - (Z_of_nat (size M)))%Z
+.
+Proof.
+  intros V₁ Γ₁ x M b₁ r₁ t A φₜ.
+  inductions φₜ; introv.
+  - admit.
+  - admit.
+  - admit.
+  - admit.
+  - destruct IHφₜ with (φₜ0 := φₜ) (φₚ := φₚ) 
+      as [V' [Δ [φ' [HeqΔ Hsize]]]].
+    { reflexivity. }
+    { reflexivity. }
+    exists V'. exists Δ. unshelve exists.
+    + simpls*.
+    + reduce_max; autos*.
+      replace (size (@T_App_hd_r V' Δ ([x ~> p0] t) ([x ~> p0] p) (b + b₂) (r + r₂) φ')) with 
+      (1 + size φ').
+      2: { simpls*. }
+      assert (size (@T_App_hd_r V (add Γ₁ x M) t p b r φₜ) = 1 + size φₜ). { simpls*. }
+      replace (Z.of_nat (1 + size φ')) with (1 + Z.of_nat (size φ'))%Z.
+      2: { lia. }
+      rewrite Hsize. lia.
 Admitted.
-End HeadTypingSystem.
+
+Lemma open_replace :
+  ∀ u q x n,
+  lc q ->
+  {n ~> TmFVar x} (u ^^ q) = (({S n ~> TmFVar x} u) ^^ ({n ~> TmFVar x} q)).
+Proof.
+  induction u.
+  - 
+  Admitted.
+
+Lemma step_open_vars : 
+  ∀ t p x,
+  lc t ->
+  t --> p -> 
+  t ^ x --> p ^ x
+.
+Proof.
+  (* unfold "^".
+  generalize 0.
+  introv Hlc Hst; gen n x;
+  inductions Hst; introv.
+  - simpls. inverts Hlc. rewrite* open_replace.
+  - simpls.
+    constructor. apply* IHHst.
+  - simpls.
+    constructor.
+    + induction t; simpls*.
+    + apply* IHHst. *)
+Admitted.
+
+(* Prop 3.6 *)
+Theorem quantitative_subject_reduction : 
+  ∀ t p, t --> p ->
+  ∀ V Γ b r A (φ : [|V|] Γ |(b, r)- t ∈ A),
+  b >= 1 /\ ∃ (φ' : [|V|] Γ |(b - 1, r)- p ∈ A), size φ > size φ'.
+Proof.
+  induction t using term_size_ind; introv Hst; inverts Hst.
+  - admit. 
+  - remember (TmAbs t0) as term; destruct φ;
+    inverts Heqterm; substs*.
+    + destruct H with (p := p0 ^ x) (φ := φ) 
+        as [Hb0_sup1 [IHφ HsizeIHφ]].
+      { simpls. unfold lt_type. rewrite <- size_for_ind_open. apply le_refl. }
+      { apply step_open_vars. 
+        - admit.
+        - assumption. }
+      destruct b; split; try lia.
+      simpls.
+      asserts IHφ' HsizeIHφ' : (∃ φ : [|V \u \{ x}|] add Γ x M |( b, r )- p0 ^ x ∈ A, size IHφ = size φ). { 
+        apply num_eq_typed;
+        lia.
+      }
+      asserts Hfree : (x \notin V \u fv p0 \u dom Γ). { admit. }
+      unshelve exists.
+      * apply @T_Fun_b with (x := x); assumption.
+      * simpls. lia.
+    + destruct H with (p := p0 ^ x) (φ := φ) 
+        as [Hb0_sup1 [IHφ HsizeIHφ]].
+      { simpls. unfold lt_type. rewrite <- size_for_ind_open. apply le_refl. }
+      { apply step_open_vars. 
+        - admit.
+        - assumption. }
+      destruct b; split; try lia.
+      simpls.
+      asserts Hfree : (x \notin V \u fv p0 \u dom Γ). { admit. }
+      unshelve exists.
+      * apply @T_Fun_r with (x := x) (A := A) (M := M); assumption.
+      * simpls. lia.
+  - remember (TmApp t0 u) as term. destruct φ; 
+    inverts Heqterm; substs*.
+    + destruct H with (t' := t0) (p := p0) (φ := φ) 
+        as [Hb_sup1 [IHφ HsizeIHφ]].
+      { simpls. unfold lt_type. apply Sn_le_Sm. apply le_max_self. }
+      { assumption. }
+      destruct b; split; try lia.
+      simpls.
+      rewrite Nat.sub_0_r.
+      lets IHφ' HsizeIHφ': (num_eq_typed _ _ _ b _ r _ _ IHφ); 
+      try lia.
+      unshelve exists; autos*.
+      simpls. rewrite <- HsizeIHφ'. 
+      lia.
+    + destruct H with (t' := t0) (p := p0) (φ := φ) 
+        as [Hb_sup1 [IHφ HsizeIHφ]].
+      { simpls. unfold lt_type. apply Sn_le_Sm. apply le_max_self. }
+      { assumption. }
+      destruct b; split; try lia.
+      simpls.
+      rewrite Nat.sub_0_r.
+      lets IHφ' HsizeIHφ': (num_eq_typed _ _ _ b _ r _ _ IHφ); 
+      try lia.
+      unshelve exists; autos*.
+      simpls. rewrite <- HsizeIHφ'. 
+      lia.
+Admitted.
 
 
+Inductive reduce_k : nat -> term -> term -> Prop :=
+| RK_self : ∀ t, reduce_k 0 t t
+| RK_Suc : 
+  ∀ k t t' p, 
+  t --> t' -> 
+  reduce_k k t' p -> 
+  reduce_k (S k) t p
+.
+(* Thm 3.7 *)
+Theorem tight_correctness : 
+  ∀ V Γ b r t A (φ :[|V|] Γ |(b, r)- t ∈ A),  
+  ∃ p k, 
+      reduce_k k t p 
+  /\  k <= b 
+  /\  normal p
+  /\  size p + k <= size φ 
+  /\  (tight φ -> b = k /\ size p = r /\ A = Ty_Tight TC_Neutral -> neutral p)
+.
+Proof.
+
+Admitted.
+
+(* Prop 3.8, OK *)
+Theorem normal_forms_tightly_typable :
+  ∀ t, 
+  lc t ->
+  normal t -> 
+  (
+    ∃ V Γ A (φ : [|V|] Γ |(0, size t)- t ∈ A), 
+        tight φ
+    /\  (neutral t -> A = Ty_Tight TC_Neutral)
+    /\  (abs t -> A = Ty_Tight TC_Abs)
+  ).
+Proof.
+  introv Hlc Hnorm.
+  induction Hnorm.
+  - inductions H.
+    + inverts Hlc.
+    + asserts: (
+      equals 
+        (add empty x {{` (Ty_Tight TC_Neutral) `; nil}}) 
+        (add empty x {{` (Ty_Tight TC_Neutral) `; nil}})
+      ). { use_equivalences; autos. }
+
+      exists (\{} : vars) (add empty x {{`Ty_Tight TC_Neutral` ; nil}}) (Ty_Tight TC_Neutral).
+      unshelve exists.
+      * apply T_Ax. assumption. 
+      * repeat (
+          reduce_max || case_if || intro || simpls 
+          || unfold tight || unfold add || unfold empty || unfold Tightable_der 
+          || unfold Tight_type || unfold Tight_multitype || unfold Tightable_context
+        ); autos*.
+    + inverts Hlc.
+      lets V Γ A φ [Htight [Hneuttight Hneutabs]]: (IHneutral H2).
+      exists V Γ (Ty_Tight TC_Neutral).
+      apply Hneuttight in H; substs.
+      simpls.
+      unshelve exists.
+      * apply T_App_hd_r; assumption.
+      * repeat (
+          reduce_max || case_if || intro || simpls 
+          || unfold tight || unfold Tightable_der || unfold Tight_multitype
+          || unfold Tight_type || unfold Tightable_context
+        ); autos*.
+  - inverts Hlc.
+    pick_fresh x.
+    lets V Γ A φ [Htight [Hneuttight Hneutabs]] : (H0 x Fr (H2 x Fr)).
+    lets H' : (H x Fr).
+    exists V Γ.
+    asserts  [Hneut | Habs]: (neutral (t ^ x) \/ abs (t ^ x)). { 
+        destruct* t; unfold "^"; simpls*;
+        case_if*.
+    }
+    + apply Hneuttight in Hneut; substs.
+      exists (Ty_Tight TC_Abs).
+      simpls.
+      asserts φ' _ : (∃ φ : [|V \u \{ x}|] add Γ x {{nil}} |( 0, size_aux_term t )- t ^ x ∈ Ty_Tight TC_Neutral, True). {
+        destruct vars_eq_typed with (V' := V \u \{ x}) (φ := φ) as [φ' _].
+        { admit. }
+        destruct num_eq_typed with (b' := 0) (r' := size_aux_term t ) (φ := φ') as [φ'' _].
+        { reflexivity. }
+        { symmetry. apply size_open. }
+        destruct ctx_eq_typed with  (Δ := add Γ x {{nil}} ) (φ := φ'') as [φ''' _].
+        { unfold add. case_if. use_equivalences; autos. }
+        exists*.
+      }
+
+      unshelve exists.
+      * apply @T_Fun_r with (x := x) (A := Ty_Tight TC_Neutral) (M := {{nil}}).
+        -- apply (typed_ok _ _ _ _ _ _  φ).
+        -- admit.
+        -- simpls*.
+        -- simpls*.
+        -- assumption.
+      * reduce_max; autos*.     
+Admitted. 
+
+(* Lemme 3.9 *)
+Lemma anti_substitution_and_typing :
+  ∀ V Γ b r t x p A (φ : [|V|] Γ |(b, r)- [x ~> p] t ∈ A),
+  lc p ->
+  ∃   
+      (V : vars)
+      (M : multitype)
+      (bₜ bₚ rₜ rₚ : nat)
+      (Γₜ Γₚ : ctx)
+      (φₜ : [|V|] add Γₜ x M |(bₜ, rₜ)- t ∈ A)
+      (φₚ : [|V|] Γₚ |(bₚ, rₚ)- p ∈ₘ M),
+      equals (Γₜ ⊎c Γₚ) Γ 
+  /\  ok Γₜ
+  /\  b = bₜ + bₚ 
+  /\  r = rₜ + rₚ 
+  /\ size φ = size φₜ + size φₚ - size M
+.
+Proof.
+  introv Hlc.
+  inductions φ.
+  - destruct* t; simpls;
+    match goal with 
+    | [H : TmFVar _ = _ |- _] => try solve[inverts* H]
+    end.
+    simpls; case_if.
+    + substs*. 
+      exists (V \u V) {{A; nil}} 0 0 0 0. exists empty Δ.
+      asserts HokΓ: (ok Δ).
+      { hint ok_add, ok_eq, ok_empty; use_equivalences;
+        autos*. }
+      asserts : (equals (add empty v {{` A `; nil}}) (add empty v {{` A `; nil}})). {use_equivalences; autos*. }
+      asserts : (equals (empty) ⊎c (Δ) Δ). 
+      { rewrite union_empty_l; use_equivalences; autos. }
+      change 0 with (0 + 0).
+      hint ok_empty. inverts* x.
+      unshelve exists; autos*.
+    + inverts x2.
+      exists V {{nil}}. exists 0 0 0 0. 
+      exists Δ empty.
+      unshelve exists; autos*.
+      ++ apply T_Ax. rewrite add_nil. assumption.
+      ++ simpls; inverts x; reduce_max; 
+        use_equivalences; hint ok_eq, ok_empty, ok_add;
+        try rewrite union_empty_r; autos*.
+  - inverts φ0; destruct t; simpls; try case_if; 
+    try solve[inverts x2].
+    + admit.
+    + inverts x2. edestruct (IHφ (t ^ x0) x1 p).
+      * admit.
+      * admit.
+      * assumption.
+      * admit.
+    + inverts H0. 
+  - admit.
+  - admit.
+  - admit. 
+Admitted.
+
+
+
+Lemma freevars_step :
+  ∀ t p,
+  t --> p ->
+  fv p \c fv t.
+Proof.
+  induction t using term_size_ind; destruct t; introv Hst; inverts Hst; simpls.
+  - apply* H.
+    unfold lt_type. apply le_refl.
+  - unfold "^^". apply fv_open.
+  - intros z Hin. reduce_max; autos*.
+    left.
+    specialize H with t1 p0.
+    apply* H.    
+    unfold lt_type. apply Sn_le_Sm, le_max_self.
+Qed.
+
+
+
+Lemma eq_size :
+  ∀ V Γ b r t t' A (φ : [|V|] Γ |(b, r)- t ∈ A),
+  t = t' ->
+  ∃ (φ' : [|V|] Γ |(b, r)- t' ∈ A),
+  size φ = size φ'.
+Proof.
+  introv.
+  gen t'.
+  inductions φ; intros; substs; exists*. 
+Qed.
+(* Prop 3.10 *)
+Theorem quantitative_subject_expansion :
+  ∀ t p,
+  lc t ->
+  t --> p -> 
+  ∀ V Γ b r  A (φ : [|V|] Γ |(b, r)- p ∈ A),
+  ∃ (φ' : [|V|] Γ |(S b, r)- t ∈ A),
+  size φ' > size φ
+.
+Proof.
+  intro t.
+  induction t using term_size_ind; destruct t; intros * Hlc Hst *; inverts Hst.
+  - remember (TmAbs p0) as ter. destruct φ eqn:Heq; 
+    inverts Heqter.
+    + asserts Hfree : (x \notin V \u fv t \u dom Γ). { 
+        (* C'est faux pour l'instant, voir pour arranger tard *)
+        admit.
+      }
+     destruct H with (t' := t ^ x) (φ := h).
+      * unfold lt_type. rewrite <- size_for_ind_open. apply le_refl.
+      * inverts* Hlc.
+      * apply* step_open_vars.
+      * unshelve exists. {
+          apply @T_Fun_b with (x := x); assumption.
+        }
+        simpls; lia.
+    + asserts Hfree : (x \notin V \u fv t \u dom Γ). { 
+        (* C'est faux pour l'instant, voir pour arranger tard *)
+        admit.
+      }
+     destruct H with (t' := t ^ x) (φ := h).
+      * unfold lt_type. rewrite <- size_for_ind_open. apply le_refl.
+      * inverts* Hlc.
+      * apply* step_open_vars.
+      * unshelve exists. {
+          apply @T_Fun_r with (x := x) (A := A) (T := T); assumption. 
+        }
+        simpls; lia.
+  - pick_fresh x.
+    asserts Heq : (u ^^ t2 = [x ~> t2](u ^ x) ).
+    { rewrite* <- open_subst. }
+    inverts Hlc.
+      lets φ' Hsize : (eq_size _ _ _ _ _ _ _ φ Heq).
+    lets V' M bₜ bₚ temp : (anti_substitution_and_typing _ _ _ _ _ _ _ _ φ' H3). 
+    lets rₜ rₚ Γₜ Γₚ temp2 : temp; clear temp.
+    lets φₜ φₚ HeqΓ HokΓ [Heqb [Heqr Heqsize]] : temp2; clear temp2.
+    asserts HVeq : (V \u V = V). 
+    { apply union_same. }
+    asserts HokΓₚ: (ok Γₚ). {
+      apply* multityped_ok. 
+    }
+    asserts : (x \notin V \u fv u \u dom Γₜ). {
+      reduce_max;
+      rewrite dom_equal with (Γ₂ := (Γₜ) ⊎c (Γₚ)), dom_union in Fr4; use_equivalences; autos*.
+    }
+    asserts φₜ' Hsizeφₜ' : (
+      ∃ φₜ' : [|V \u \{ x}|] add Γₜ x M |( bₜ, rₜ )- u ^ x ∈ A, 
+      size φₜ = size φₜ'
+    ). {
+      apply vars_eq_typed.
+      (* Faux mais on ignore pour l'instant *)
+      admit.
+    }
+    asserts φₚ' Hsizeφₚ' : (
+      ∃ φₚ' : [|V|] Γₚ |( bₚ, rₚ )- t2 ∈ₘ M, 
+      size φₚ = size φₚ'
+    ). {
+      apply vars_eq_multityped.
+      (* Faux mais on ignore pour l'instant *)
+      admit.
+    }
+    asserts φf Hsizeφf : (∃ φ'0 : [|V \u V|] Γ |( S (bₜ + bₚ), rₜ + rₚ )- TmApp (TmAbs u) t2 ∈ A, size φ'0 > size φ). {
+      unshelve exists.
+      - change ( S (bₜ + bₚ)) with ( S bₜ + bₚ).
+        apply  @T_App_b with (M := M) (Γ₁ := Γₜ) (Γ₂ := Γₚ); 
+        try assumption.
+        apply @T_Fun_b with (x:= x); assumption.
+      - simpls; lia.  
+    }
+    lets φf' Hsizeφf' : (num_eq_typed _ _ _ (S b) _ r _ _ φf); try lia.
+    rewrite Hsizeφf' in Hsizeφf; clear Hsizeφf' φf; rename φf' into φf.
+    lets φf' Hsizeφf' : (vars_eq_typed _ _ V _ _ _ _ φf). 
+    { apply union_same. }
+    exists φf'. lia.
+      
+  - remember (TmApp p0 t2 ) as ter; destruct φ eqn:Heq; 
+    inverts Heqter.
+    + destruct H with (t' := t1) (φ := h).
+      * unfold lt_type; simpls. apply Sn_le_Sm. apply le_max_self.
+      * inverts* Hlc.
+      * assumption.
+      * unshelve exists. {
+        change (S (b + b')) with (S b + b').
+          apply @T_App_b with (Γ₁ := Γ₁) (Γ₂ := Γ₂) (M := M); 
+          assumption.
+        }
+        simpls; lia.
+    + destruct H with (t' := t1) (φ := h).
+      * unfold lt_type; simpls. apply Sn_le_Sm. apply le_max_self.
+      * inverts* Hlc.
+      * assumption.
+      * unshelve exists; autos*. simpls. lia.
+Admitted.
+
+
+
+Lemma lc_subst :
+  ∀ t u x, lc t -> lc u -> lc ([x ~> u] t).
+Proof.
+  induction t using term_size_ind; destruct t; introv Hlct Hlcu; simpls*.
+  - case_if*.
+  - constructor. intros y Hnotin. rewrite open_subst.   
+
+
+Lemma lc_step :
+  ∀ t t', 
+  lc t -> t --> t' -> lc t'.
+Proof.
+  induction t using term_size_ind; destruct t; introv Hlc Hstep; 
+  inverts Hlc; inverts Hstep.
+  - constructor. intros. apply H with (t' := t ^ x).
+    + unfold lt_type; rewrite <- size_for_ind_open. apply le_refl.
+    + apply H1. admit.
+      (* rewrite* <- (freevars_step t p). *)
+    + apply* step_open_vars.
+  -  admit.
+Admitted.
+
+(* Thm 3.11 *)
+Theorem tight_completeness :
+  ∀ k t p,
+  lc t ->
+  reduce_k k t p ->
+  normal p ->
+  ∃ V Γ A (φ : [|V|] Γ |(k, size p)- t ∈ A),
+      tight φ
+  /\  (neutral p -> A = Ty_Tight TC_Neutral)
+  /\  (abs t -> A = Ty_Tight TC_Abs)
+.
+Proof.
+  introv Hlc Hred Hnorm.
+  inductions Hred; try solve [apply* normal_forms_tightly_typable].
+  destruct IHHred as [V [Γ [A [φ [IHtight [IHneut IHabs]]]]]]. try solve[hint lc_step; autos*].
+  lets φ' Hsize : (quantitative_subject_expansion _ _ Hlc H _ _ _ _ _ φ).
+  exists V Γ A φ'; unfold tight, Tightable_der in *; reduce_max; autos*.
+  intro Habst'.
+  inverts Habst'.
+  inverts H.
+  apply* IHabs.
+Qed.
+Print Assumptions quantitative_subject_expansion.
+  Print Assumptions tight_completeness.
